工作壓力大 青年跳軌亡

2018年10月09日

工作壓力大 青年跳軌亡

移送遺體後，港鐵職員落路軌檢查。
周鴻熙攝

【本報訊】一名任職運輸的23歲青年，昨晨在港鐵東鐵綫粉嶺站墮軌，救護員到場證實他當場不治，警方其後相信主因為工作壓力不開心而輕生，案件無可疑。其間太和站來往上水站的服務一度暫停約1小時，港鐵安排接駁巴士疏導乘客。

粉嶺站受影響

墮軌身亡男子姓龐，據悉，他去年大學畢業後投身運輸業，曾透露有工作壓力。港鐵表示，翻查閉路電視錄影片段，顯示該青年自己跳入路軌。

事發於昨晨8時05分，東鐵綫一列車進入粉嶺站往紅磡方向月台期間，一名男乘客墮軌，車長即時停車，但仍將男子捲入車底，月台長亦按動緊急掣，停止其他列車進出車站。車站職員到場處理，並通知車務控制中心報警及通知消防。

受事故影響，粉嶺站閘機暫時關閉，沿線車站亦擠滿乘客，港鐵安排免費接駁巴士行走太和站至上水站；為避免大圍站過於擠迫，馬鞍山綫曾相應調整至5分鐘一班車。

約一個小時後，東鐵綫及馬鞍山綫列車服務陸續回復正常

■記者周鴻熙、張家豪

上一則
上一則
女嬰嘔奶昏迷不治

下一則
下一則
同獲浸大傑出傳理人獎 陳凱欣參選轉跑道師兄勸勿棄求真

運輸？大學生做運輸？

運輸都好多崗位既，可能人地機場做control呢

係咪嫌其他起步太少錢

我識好幾個消防員放假做pt貨van司機/拆櫃姑爺

細個唔讀書？

運輸d粗人，日日屌老母

大學畢業後

你老母投資完讀大學就冇曬

岩呀岩呀 ching 00後?

唔撚撈 無壓力

可能2010後

其實搵過份工好過啦，唔駛死既（同自己講）

最多咪辭職休息下 唔洗死既

唔係返同一份工，甚至唔係做同一條team係唔會明，
點同其他人解釋都好，都會覺得講嚟人地會低估咗嗰種壓力

象仔